{
  "questionnaire": [
    {
      "question": "Tag : Dämmerung wie Nacht : ?",
      "options": {
        "a": "Morgengrauen",
        "b": "Dunkelheit",
        "c": "Sonnenaufgang",
        "d": "Mondlicht"
      },
      "correct_answer": "a",
      "explanation": "Tag endet mit der Dämmerung, und die Nacht endet mit dem Morgengrauen."
    },
    {
      "question": "Architekt : Gebäude wie Autor : ?",
      "options": {
        "a": "Schrift",
        "b": "Buch",
        "c": "Organisation",
        "d": "Verlag"
      },
      "correct_answer": "b",
      "explanation": "Ein Architekt entwirft Gebäude, so wie ein Autor Bücher schreibt."
    },
    {
      "question": "Pinsel : Malen wie Stift : ?",
      "options": {
        "a": "Zettel",
        "b": "Papier",
        "c": "Schreiben",
        "d": "Notiz"
      },
      "correct_answer": "c",
      "explanation": "Ein Pinsel wird zum Malen verwendet, so wie ein Stift zum Schreiben."
    },
    {
      "question": "Kapitel : Buch wie Akt : ?",
      "options": {
        "a": "Film",
        "b": "Serie",
        "c": "Theaterstück",
        "d": "Roman"
      },
      "correct_answer": "c",
      "explanation": "Ein Buch ist in Kapitel unterteilt, ein Theaterstück in Akte."
    },
    {
      "question": "Sauerstoff : Atmung wie Benzin : ?",
      "options": {
        "a": "Motor",
        "b": "Auto",
        "c": "Verbrennung",
        "d": "Tanken"
      },
      "correct_answer": "b",
      "explanation": "Sauerstoff ist notwendig für die Atmung, Benzin für das Fahren eines Autos."
    },
    {
      "question": "Schlüssel : Schloss wie Passwort : ?",
      "options": {
        "a": "Code",
        "b": "Konto",
        "c": "Sicherheit",
        "d": "Schutz"
      },
      "correct_answer": "b",
      "explanation": "Ein Schlüssel öffnet ein Schloss, ein Passwort sichert den Zugang zu einem Konto."
    },
    {
      "question": "Pilz : Wald wie Koralle : ?",
      "options": {
        "a": "Fisch",
        "b": "Boden",
        "c": "Meer",
        "d": "Qualle"
      },
      "correct_answer": "c",
      "explanation": "Pilze wachsen im Wald, Korallen im Meer."
    },
    {
      "question": "Chirurg : Operation wie Jurist : ?",
      "options": {
        "a": "Buch",
        "b": "Vertrag",
        "c": "Gesetz",
        "d": "verteidigen"
      },
      "correct_answer": "a",
      "explanation": "Ein Chirurg führt Operationen durch, ein Jurist verteidigt in Prozessen."
    },
    {
      "question": "Thermometer : Temperatur wie Lineal : ?",
      "options": {
        "a": "Länge",
        "b": "Gewicht",
        "c": "Volumen",
        "d": "Lang"
      },
      "correct_answer": "a",
      "explanation": "Ein Thermometer misst die Temperatur, ein Lineal die Länge."
    },
    {
      "question": "Zelle : Organismus wie Ziegel : ?",
      "options": {
        "a": "Haus",
        "b": "Gebäude",
        "c": "Mauer",
        "d": "Stein"
      },
      "correct_answer": "b",
      "explanation": "Eine Zelle ist ein Baustein des Organismus, ein Ziegel ein Baustein des Gebäudes."
    },
    {
      "question": "Verkehrsschild : Verkehr wie Regelheft : ?",
      "options": {
        "a": "Spiel",
        "b": "Gesetz",
        "c": "Verrat",
        "d": "Strafe"
      },
      "correct_answer": "a",
      "explanation": "Ein Schild erklärt den Verkehr, das Regelft ein Spiel."
    },
    {
      "question": "Kompass : Navigation wie Uhr : ?",
      "options": {
        "a": "Zeit",
        "b": "Sekunden",
        "c": "Minute",
        "d": "Stunde"
      },
      "correct_answer": "a",
      "explanation": "Ein Kompass dient zur Navigation, eine Uhr zur Zeitanzeige."
    },
    {
      "question": "Landkarte : Gebiet wie Blaupause : ?",
      "options": {
        "a": "Plan",
        "b": "Erde",
        "c": "Bauprojekt",
        "d": "Richtung"
      },
      "correct_answer": "c",
      "explanation": "Eine Landkarte zeigt ein Gebiet, eine Blaupause zeigt ein Bauprojekt."
    },
    {
      "question": "Mikroskop : Zellen wie Teleskop : ?",
      "options": {
        "a": "Planeten",
        "b": "Sonne",
        "c": "Mond",
        "d": "Himmel"
      },
      "correct_answer": "c",
      "explanation": "Ein Mikroskop zeigt Zellen, ein Teleskop zeigt Planeten."
    },
    {
      "question": "Bank : Geld wie Bibliothek : ?",
      "options": {
        "a": "Bücher",
        "b": "Regale",
        "c": "Schreiben",
        "d": "Lesen"
      },
      "correct_answer": "a",
      "explanation": "Eine Bank bewahrt Geld auf, eine Bibliothek bewahrt Bücher auf."
    },
    {
      "question": "Linsen : Brille wie Filter : ?",
      "options": {
        "a": "Staubsauger",
        "b": "Foto",
        "c": "Wischmob",
        "d": "Bild"
      },
      "correct_answer": "a",
      "explanation": "Linsen sind Bestandteil einer Brille, Filter ist Bestandteil eines Staubsaugers."
    },
    {
      "question": "Geschichte : Historiker wie Fossil : ?",
      "options": {
        "a": "Geologe",
        "b": "Biologe",
        "c": "Onkologe",
        "d": "Paläontologe"
      },
      "correct_answer": "d",
      "explanation": "Ein Historiker studiert Geschichte, ein Paläontologe studiert Fossilien."
    },
    {
      "question": "Student : Universität wie Soldat : ?",
      "options": {
        "a": "Krieg",
        "b": "Kaserne",
        "c": "Waffe",
        "d": "Training"
      },
      "correct_answer": "b",
      "explanation": "Ein Student lernt an der Universität, ein Soldat dient in der Kaserne."
    }
  ]
}
